<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>碎碎念 on BubbleBrain</title>
    <link>http://localhost:53363/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
    <description>Recent content in 碎碎念 on BubbleBrain</description>
    <image>
      <title>BubbleBrain</title>
      <url>http://localhost:53363/social.jpg</url>
      <link>http://localhost:53363/social.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.9</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:53363/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一些随笔</title>
      <link>http://localhost:53363/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:53363/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近压力很大，工作上出现了一些问题，以及忙着搬家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这趟搬家大概持续了两个月，直到这两天才逐渐搬完，搞定。我们找了一套开发商新装修好的房子，但是里面的柜子什么的都是没有的，需要我们自己弄。房东委托中介给我们安排了全屋定制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这个做定制的设计师反正弄的也是一团糟，尺寸量的很多地方有问题，然后有的设计的地方也不符合我们的要求。反正来来回回装柜子、修、补，这些都做了一个月了，然后还有布置新家，以及我们自己搬家。整体是一个非常疲惫的过程，真的搬一次家感觉半条命都没了。我女朋友在这其中做了大量的工作，真的很不容易，特别是跟装柜子的人扯皮扯来扯去，都是她弄的。以我这种，“嫌烦，懒得管”、“不是自己的家，搞那么好”的这种心态，肯定是没法把这件事做的很好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说搬家、装修这些事早晚都会结束，还有些盼头，工作上出的这个问题，真的是在我的意料之外了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 月份，我女朋友因为我的引荐，入职了我现在在的公司，和我一个部门。但是直到前两周 Q2 季度结束，谈话的时候，我曾经最信任的领导给我的口径都是虽然不是很满意，但是都愿意再给机会试试。结果过了不到一周，就被通知解雇了，连试用期都没满，甚至 3 个月的时间都不到。而且是非常临时的通知，甚至一点心理准备都没有。下午通知的，当天就是 last day。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情反正大致就是这样，但是其中细节，发生的种种令人恶心的事远不止这么简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也并不能改变什么，但是这也给我上了非常深刻的一课。职场上哪怕和你关系再好的人，都不值得你信任。以及无论在哪里上班，都是给别人打工，在我熟悉的工作环境中，都碰上了这样的事情，更不要说陌生的工作环境了。这也由此激发了我自己创业的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己创业做的想法来源于两个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;对现状的不满意。我觉得我包括我所在的部门现在的工作是有问题的。从来没有好好的打磨过一款产品，每次都是只做成一个 demo，然后就不接着往下做了。一共就 10 个人左右的团队，却做了好多的 demo，但是一款像样的产品都没有。而在我看来，如果只是做 demo 的话，我一个人就可以做现在这个团队里的人做的东西，我认为它们做的都很烂。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;发生在我女朋友身上的事，同样也给我上了一课。当初，想把她引荐进来，主要就是觉得这边相对稳定，然后部门领导也是认识的，相对比较熟悉点，不像在别的公司，逼事很多。结果没想到，才三个月不到，也发生了这样的事。如果连我这里都这样，更不要说其他公司了。所以企业、团队本质都是一样的，不是自己的团队，跟你关系再好，也都是假的。那与其这样，我不如自己干，反正我觉得我现在团队做的东西都很烂，我自己也能做。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;反正事情虽然很糟心，但是也都发生了，改变不了什么。日子还要继续，希望会好起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碎碎念结束～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
